\capitulo{2}{Objetivos del proyecto}

%Este apartado explica de forma precisa y concisa cuales son los objetivos que se persiguen con la realización del proyecto. Se puede distinguir entre los objetivos marcados por los requisitos del software a construir y los objetivos de carácter técnico que plantea a la hora de llevar a la práctica el proyecto.

A continuación, se detallarán los objetivos que han motivado la realización de este proyecto así como los resultados que se desean conseguir.

\section{Objetivos generales}
\begin{itemize}
	
	\item Recopilar y filtrar los datos necesarios para entrenar un modelo predictivo.
	\item Utilizar técnicas de aprendizaje automático para predecir la llegada de medusas a las costas.
	\item Desarrollo de una aplicación web que permitía la consulta de las predicciones a los usuarios.
\end{itemize}

\section{Objetivos técnicos}
\begin{itemize}
	\item Generar documentación en \LaTeX, aprendiendo dicho lenguaje de marcado para la edición de textos con acabado profesional.
	\item Utilizar un sistema de control de versiones con la plataforma GitHub junto a la extensión ZenHub para facilitar la gestión del proyecto.
	\item Generar scripts para recopilar y filtrar los datos necesarios para la realización del proyecto.
	\item Generar una estructura de datos sobre la que se obtendrán los modelos, utilizando los datos de avistamientos de medusas y los datos oceánicos obtenidos de \emph{Copernicus}.
	\item Comparar los resultados de los diferentes modelos obtenidos.	
	\item Realizar una web en la que mostrar los resultados del modelo de una manera fácil e intuitiva.
\end{itemize}

\section{Objetivos personales}
\begin{itemize}
	\item Investigar diferentes técnicas y herramientas utilizadas para la minería de datos.
	\item Adquirir conocimientos sobre el desarrollo web.
	\item Aprender a generar documentación en \LaTeX.
	
\end{itemize}